@inproceedings{Avila-Rebollo-Crego:JEP-TALN:2024,
    author = "Avila, Marko and Rebollo, Anna and Crego, Josep",
    title = "R\'eduction des r\'ep\'etitions dans la Traduction Automatique Neuronale",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "198-210",
    note = "",
    abstract = "Actuellement, de nombreux syst\`emes TAL utilisent des d\'ecodeurs neuronaux pour la g\'en\'eration de textes, qui font preuve d'une capacit\'e impressionnante \`a g\'en\'erer des textes approchant les niveaux de fluidit\'e humaine. Toutefois, dans le cas des r\'eseaux de traduction automatique, ils sont souvent confront\'es \`a la production de contenu r\'ep\'etitif, \'egalement connu sous le nom de diction r\'ep\'etitive ou de r\'ep\'etition de mots, un aspect pour lequel ils n'ont pas \'et\'e explicitement entra{\^\i}n\'es. Bien que cela ne soit pas intrins\`equement n\'egatif, cette r\'ep\'etition peut rendre l'\'ecriture monotone ou maladroite si elle n'est pas utilis\'ee intentionnellement pour l'emphase ou des fins stylistiques. La r\'ep\'etition de mots a \'et\'e trait\'ee par des m\'ethodes post-hoc pendant l'inf\'erence, contraignant le r\'eseau \`a examiner des hypoth\`eses auxquelles le syst\`eme avait initialement attribu\'e une plus faible probabilit\'e. Dans cet article, nous impl\'ementons une m\'ethode qui consiste \`a p\'enaliser les r\'ep\'etitions lors de l'apprentissage et qui s'inspire des principes du label smoothing. Conform\'ement \`a cette m\'ethode, nous modifions la distribution de la v\'erit\'e terrain afin d'orienter le mod\`ele de mani\`ere \`a d\'ecourager ces r\'ep\'etitions. Les r\'esultats de nos exp\'eriences montrent que les m\'ethodes propos\'ees permettent de contr\^oler le probl\`eme de la r\'ep\'etition dans les moteurs neuronaux de traduction automatique sans compromis en termes d'efficacit\'e ou de qualit\'e des traductions.",
    keywords = "Traduction automatique neuronale,G\'en\'eration de texte,R\'ep\'etitions",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/3540.pdf"
}
